---
title: "Vítej sobotní hattricku\t"
date: 2019-09-21T00:00:00.000Z
category: muzi
image: /public/images/zapasy/borsov-morasice.png
h1: Boršov vs Morašice
sestava: >-
  J. Špinar – M. Klement, M. Chmelík, M. Ropek, D. Štancl – D. Ondráček (J.
  Vít), T. Nádvorník, V. Štěpán (D. Vejrych), B. Válek (J. Kopecký) – V. Novák,
  Z. Skala (V. Tměj)
goly: 'V. Novák, Z. Skala'
zlute: 'V. Novák, T. Nádvorník'
multimedia: https://drive.google.com/drive/folders/1jPJ5yXguWDqXebxZ8w93SZyfJ6Lxko2B
scortes: >-
  https://scortes.rozpisyzapasu.cz/api/533A1A/2019/Morašice/34e89020-d498-4bf8-8c6c-1137e7efeb36.html
---
Los určil, že další sobotní výlet si uděláme za nováčkem okresního přeboru do Boršova, kde na nás čekalo hřiště s poněkud tvrdším a nerovnějším terénem, než na které jsme byli v poslední době zvyklí. Do sestavy se nám vrátil Štěpán, který utvořil středovou dvojici společně s Nádvorníkem, aby se mohl Novák vysunout na svou oblíbenou pozici útočníka, na místo pravého obránce nastoupil Klement, který se dnešním startem za áčko s pořadovým číslem 518 osamostatnil na sedmém místě historických tabulek. Na osmé místo v celkových statistikách se zápasem číslo 540 posunul pro změnu Válek. Začátek zápasu se odehrával ve svižném tempu, ale není toho moc, co by stálo za zmínku. Většina našich akcí se rozvíjela po pravé straně, ale k ohrožení branky to nevedlo. Domácí se dostávali dopředu po naší levé straně nebo jednoduchým nákopem za obranu, ale ta zvládala držet soupeře mimo dostřel, byť ne vždy úplně přesvědčivě. Problém nám dělaly prohrávané hlavičkové souboje, a kdyby z první domácí standardky nehlavičkoval Hanák sám z penalty jen těsně vedle pravé tyče, bylo by těch problémů víc. Ten samý hráč si o chvíli později opět vyskočil na centrovaný míč, ale tentokrát mu chyběla razance. Velkou šanci k otevření gólového účtu promarnil jiný domácí hráč, když si po rohu našel ve skrumáži míč a za nijak ideálně trefeným míčem se musel Špinar natahovat, aby míč vytěsnil mimo tři tyče. Na druhé straně se Novák v pokutovém území dostal před obránce, který zavadil o jeho nohy, ale rozhodčího to nechalo ledově klidným. Když se penalty nedočkal ani Válek poté, co ho místo míče trefil domácí obránce, usmyslel si, že bude lepší dát gól rovnou. Tak si vyměnil míč se Štěpánem, ten se prohnal podél levé lajny do pokutového území, a i když si míč hodně předkopl, stihl ještě nahrát pod sebe na volného Nováka, který už měl snadnou úlohu. Na straně domácích začali přibývat fauly, ale žlutou kartu si rozhodčí, k naší nelibosti, netroufl udělit. Gól do šatny ještě mohl přidat na zadní tyči osamocený Ondráček, kterého centrem hledal Válek, ale domácí gólman stihl konečky prstů změnit směr míče.

S cílem zajistit defenzivu a omezit vzdušnou převahu domácích se nám do druhého poločasu vrátil na pravou obranu Novák a na štíta Klement. V úvodu poločasu jsme dělali hodně chyb, ale ty zůstaly nepotrestány. Po hodině hry nám udělala radost první (a poslední) žlutá karta pro soupeře, chvíli na to i druhý (a poslední) gól v domácí síti. To jsme otočili hru přes střed hřiště, Nádvorník předal míč Štěpánovi a ten po stejném průniku jako v prvním poločase našel na hranici velkého vápna Skalu, který zachoval chladnou hlavu a navýšil naše vedení. Asi o minutu později mohli domácí zažít deja vu, když D. Štancl zachytil rozehrávku soupeře, vybídl Štěpána k dalšímu sprintu s míčem, ale ten si tentokrát příliš dlouho rozmýšlel, kterého ze spoluhráčů si ve vápně vybrat. Domácí poté nasměrovali více sil do útoku, to vedlo k našemu zjednodušení hry, více faulům a ke ztrátě do té doby jisté ruky rozhodčího. Nejvíc nám však zatrnulo, když Klement, při snaze hrát konstruktivně před naším vápnem, ztratil míč a vybídl domácího útočníka k úniku na bránu, který však stihl zakřižovat Ropek. Rozhodčí sice odpískal faul, ale až po deseti vteřinách se rozhodl, že rozehrávat budeme my, což se nelíbilo domácím příznivcům. Až na tuto situaci jsme soupeře nepustili ve druhém poločase do žádné větší šance a v závěru jsme mohli přidat ještě jeden zásah, když Štěpán unikl sám na gólmana, ale při kličce se vyhnal ze střelecké pozice a poté zvolil nepřesnou nahrávku pod sebe na Kopeckého. To nás však nemuselo mrzet a tak si domů vezeme třetí výhru v řadě, navíc bez inkasované branky a doufáme, že si tuto sérii prodloužíme i v příštím zápase, kdy náš čeká derby s jinak celoročním spojencem z Horního Újezdu.
